羅智將計錯數 - 馮睎乾

羅智將計錯數 - 馮睎乾

勞工及福利局局長羅致光密鑼緊鼓，籌組「獨立檢討委員會」，現正物色對香港政治、社會及經濟都有見解的人士。他強調，委員最重要的條件是「畀人感覺上中立」，「如果太明顯偏向另外一邊，可能社會接受或者信任度會低」。

靈感IQ稱得上十分之高超的羅局長，又講了一堆蠢話。所謂的獨立檢討委員會，跟法定的獨立調查委員會不同，後者有類似法庭傳召證人的權力，作證者亦受法律保護。獨立檢討委員會是這樣嗎？委員會成員有公信力，固然重要，但最重要是委員會本身機制和目標能夠服眾。你邀請孔子和耶穌加入黑社會，不會令黑社會有公信力，只會把孔子和耶穌變成𡃁坤和山雞。

羅智將揚言物色「感覺上中立」的人，不但鬼拍後尾枕，也顯示他不懂民情。說是鬼拍後尾枕，是因為中立就是中立，沒有「感覺上中立」。一談感覺，我們便有必要問羅智將：誰的感覺？「太明顯偏向另外一邊」就沒資格當委員，那麼「不明顯偏向另外一邊」又是否可以？羅智將擔心「社會」不信任，我則擔心他的心底話是：「什麼社會？我們就是社會。」

羅智將跟民情的隔閡，也見於他對「中立」的強調。近半年來「中立」兩字，對很多人來說已比粗口更難聽，早淪為指稱「藍絲」的委婉語。我親耳聽過不下數次：「嗱，我就中立嘅，我覺得警察冇做錯囉。」由此可見，無論成員是「感覺上中立」抑或「藍絲式中立」，羅智將同溫層以外的社會都會嗤之以鼻。

民憤難平，社會動盪，是因為政府沒誠意回應市民訴求，包括成立獨立調查委員會。由於訴求者主要是黃絲，所以政府搞什麼委員會也好，要取信的對象該是黃絲──藍絲信不信沒所謂，反正他們不會「搞事」。我是深深藍，可拍心口向羅智將保證：即使你的檢討結果是槍斃黑警，藍絲們也不過躲起來飲泣半天，絕不會影響社會運作。

因此，如想「止暴制亂」，局長該物色有明顯立場的人士，並改組為「獨立調查懲罰委員會」。人選方面，我建議黃仁龍、李嘉誠和林兆波。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

稅局聖誕激光燈飾之夜
日期︰2019年12月23日(一)
19:00

「星火不息 燃點國際」集會
日期︰2019年12月23日(一)
時間︰晚上七時至九時
地點︰中環愛丁堡廣場
主辦方︰張崑陽、候任中西區區議員梁晃維、民間集會團隊
已獲警方發出不反對通知書

想睇數學系教授點寫調查報告
睇下草稿都有排J